想由0開始自學吉他，應該睇邊個YOUTUBER教學?

目標係彈到COVER歌
我連吉他都未有...新手用，幾百蚊買唔買到?
我住個到隔音唔太好，有無計練個陣無咁嘈?

跟人學左基本野先會好d

無錢...
YOUTUBE應該都OK掛...

Kieth sir, 小學雞結他

靜音結他，不過好貴

吉他
屌你老母自己讀一次先啦死大陸仔，拮他

keith sir 黃店又多片

睇台灣仔

我都自學緊 由零開始
留名一身蟻

幾百蚊結他易彈壞手，而且質索好參差，除非你買果陣有個真心識 check 既朋友幫你
Keith sir 小學雞果D 初學 ok，但根據佢地D 片佢地自己D concept 都好亂。我當 rockschool 級去計，佢地D 片既程度大概幫到你到 4 級咁上下
想靜木結他你唯有買靜音結他
例如 但呢枝唔係幾百蚊野
你都可以考慮吓電結他，然後買個 interface 用電話 app 練，用耳機聽
例如咁

其實我最想玩電結
想玩左木結先
諗住買二手結他算
如果太嘈就去河邊練

又係呢d論調， 木結同電結係兩樣野黎，

想玩電結就買電結， 唔使玩左木結先買電結

有唔識可以問下我， 我可以慢慢教你

咁新手玩電結要買咩？
入場費幾多？
是咪用耳機就唔會嘈？

睇馬叔叔 or 小學雞結他網

首先你有冇用iPhone或iPad、如有就可以跟

樓上巴打咁講用Mobile interface, 再平既下

星期柏斯開倉， 舊款sonic post五百蚊

但irig 2通利賣8XX可以用埋落電腦， 比較推薦

咁到你買結他， 如果budget 唔多就買二手

新手pack二千零但未知你個amp需唔需要，

如果真係唔要個amp就二千零買支比較好既二手

好過買新手pack

唔好買irig
又貴又廢
用interface寧願要focusrite
新手買blackstar fly 咪幾好
細細粒幾舊水 插耳機就用得

結他買好少少，個amp唔介意支那嘢就買呢隻，平得嚟又多功能，棄game都唔肉赤

咁買隻zoom啦， 一時都唔記得zoom有呢部

姐係買個電結，一個ZOOM同一個HEADPHONE就齊裝了?

仲有條jack線

睇youtuber無概念學唔到乜野
認真
去搵個興趣班學下睇下自己堅唔堅持到先
可能手指痛、彈弓手就會放棄
你鍾意電結他就直接學電結他
搵下自己鍾意乜先

巴打，買呢2個OK?
最平最多人買...
另外AC Adaptor 是咪JACK線?

JACK線應該係呢個?

食屎啦 少少錢都冇

你讀出黎嗰時係讀吉定結?
好奇怪點解有香港人用吉他呢個字

steve vai 講得幾好

潛意識比大陸文化入侵左...
我都唔知點解...
我打速成的。

點解你會諗樂天買， 香港買又唔使運仲有得試

平結他最忌係拗頸， 不如你聽日上柏斯開倉

睇， 睇岩邊款就俾錢， 佢仲有effect有平

四百蚊隻line 6 pod夠你玩好耐

Jack果d好死， 平既鴨記20蚊有條或者淘落黎

我住日本...

咁就易話為啦， 但聽聞呢d cheap結玩一年

左右舊木就出問題， 同埋你post果隻舊款黎

有新買新啦， 又唔係差好多

同埋你近唔近東京， 有朋友係御茶水結他舖做

你搵佢買都得

唔係。 3.5 mm 係耳機用， jack線粗d既 入轉通行就見到 100蚊到400蚊都有

我唔近東京呀

唔好怪我無志氣
我未知自己有幾大恆心，平平地玩住先再算，BTW THANKS

問多句
JACK線係用黎連電結同zoom
然後我HEAD PHONE插落個ZOOM到
就可以係屋企彈，唔會嘈到人?

咁IPHONE APP又點用?

對， 好似之前個video咁， 咁你就唔使俾人投訴

你要買個interface, 駁落去iphone再又係經

Jack去結他， headphone黎聽， 但方便在可

以直接攞iphone既歌黎練， 仲會有speed train

其實好方便， 我自己就用interface駁iphone

再駁其他野黎練習

如果你想方便d問就add我個line id : seikimana

開波 建議去報一啲信譽好嘅導師 或者你睇下網上啲人教你點樣睇過老師教得好唔好

邊度有得睇

住日本就仲易啦，去二手樂器店買支coolz, mij, fujigen造。
又平。

柏斯開倉有乜好野？

其實台灣網同台灣youtuber 都用吉他
好多時search 吉他搵到既野仲多
唔一定關支那事

真係好難聽。。
佢專心搞app is ok。。

今年佢影d相好似賣垃圾咁

咁點解D人話學完結他先學電結嘅？

我都唔知點解會出現呢種謬論， 我一見到呢

d我就會叫人唔好諗， 鐘意邊樣就玩邊樣

就算小林信一都會話自己彈木結唔叻

信我 想玩電一定買電
電結同木結基本構造根本一樣
只係電結好多時比人感覺只係拎黎shred 或者做做lead
但你用甜聲拎黎彈finger styles或者近年好興既neo soul lofi hip hop
你彈既野 或者你要認識既樂理根本就一樣

屎來母

開倉就咁睇結他相都唔太開胃

今日中午去過， 痴撚線多人到十一樓排到八樓

即時走人

即係唔洗去
要試野都無心機試
想要枝魚絲結他 屋企個枝質素好差但又有感情
送俾人又唔好意思扔出街又浪費
係以前學結他送的19質素結他

其實我覺得會出現依種講法嘅主要原因係因為木結他比起電結他難撳
當學到bar chord依一類要禁得實嘅嘢嘅時候
如果木結他上面都撳到 咁要起電結他上面撳就會易好多
但係其實木結他同電結他音色唔同
兩者常用嘅技巧都唔同
所以想玩邊樣就玩邊樣 唔洗一定學咗木結先學電結

搭單問
新手買邊隻結他好？
我見多人推薦squier strat同Yamaha Pacifica?
但係好似無咩巴打講
另外amp係咪是但買個迷你amp就得？

Yamaha Pacifica 有日本都有幾位
Youtube TE 推薦

鬼佬好多教學嘅
唔介意聽英文既話

同意

建議比錢學幾個月先，主要學，姿勢、指法、基礎樂理如：major scale、chord、fingerboard knowledge、耳仔訓練等等，全部都係youtube 有，但你唔識keywords 搵唔到，而且好零碎，有機會愈聽愈亂

Thanks巴打
想問下amp係咪是旦買隻就OK?
同埋可唔可以結他>AMP>電腦>Speaker咁出聲?

要落電腦就要用interface, 但speaker就唔係

插電腦而係插個interface, 因為佢代替左電腦

Sound card， 但可以唔使買amp, 由電腦做amp

俾張差唔多既圖你望下， 電結都係駁埋落去

過來人表示:
想彈好一撚定起手要跟人學，
之後變返自學唔緊要，
但你一開始一定要有正確手勢。
同埋一開始有人點一點，
你先知自學要練d咩，學d咩。
呢兩樣野係極大影響，
兩個人一樣練左5年，
練習時間一樣，
一開始有跟人入門再自學同完全自學，
個個技術差距係可以去到差2年以上，
自學完再搵人執返d手勢都唔會追得返d時間。
因為手勢唔正確，你唔會練到手指獨立性，你會用錯既手勢一路練到一個位係錯手勢既人永遠彈唔到，然後換返正確手勢既話你會變到同新手時期差唔多。

自學但唔知要學d咩都會令你進步極慢，
例如你唔識scale pattern，
你執唔到歌，
冇tab咩都唔識彈，
而且你學咗好多段solo最後都係唔記得哂，
因為你根本意識唔到係可以keep落黎做自己licks係其他key度用。
好多樂理野，編曲野上既知識，
你要有概念，你先可以係聽歌時學到人地d野。

呢個知識上既差距會一路拉開你同其他人既技術距離，
直到你好彩有一下覺醒，
可能係識到d朋友指點下你，
可能係其他方式。

不過，覺醒完先追，
已經追唔返d時間。

Thank you
聽日去通利睇下

我試過睇片自學， 兩個月左右已經放棄, 巴打加油

大部份amp都唔可以直插電腦出聲
你要買個interface ， 但咁樣其實唔平 睇你budget, 唔計結他 都成千蚊

結他》jack》interface (focusrite 2i2 $1000)>電腦， 再用軟件bias FX ($500）

入daw就慳返bias fx果5舊水 但冇咁新手friendly， reaper免費用60日 （好似係）

最平應該係買practice amp
又或者有amp sim既multieffect
例如上面講既
zoom g3

仲有interface出電腦speaker要用轉頭
因為interface係jack output

人

評已正講得好好

Thanks
但我上網睇啲人講interface好似有少少latency?
會唔會好影響新手學野
係嘅話我都係乖乖地用返簡單方法算

我覺得lantancy 唔多 電腦show 10ms以下
lantancy勁唔勁睇電腦CPU ， 粒cpu勁既條ram夠快可以set高d sample rate, d 聲靚d

不過你如果用普通speaker或耳筒聽又會無咁好

不過都係用住先啦， 一步一步咁換

請教大家木結他有乜書跟住學？
十幾年前學過結他識彈幾首歌
跟住荒廢左
覺得自己好撚廢

呢本啦， 365日木結他育成， 成本pdf

講真
自學好打有限
未見過自學嘅勁得去邊
不過你話要伴歌掃chord是但揾個fd都幫到你

我當年都係玩左木結先玩電結
個人覺得應該要係咁
雖然唔同